點解時事台班友個個講到呢場貿易戰中國會輸

但睇番國外論壇好都都覺得中國會贏
反差真係好大

巴打搵d source黎討論下

但係關你咩事

咁你都唔明？因為香港人逢中必反

我睇外國(中國)d網民討論 佢哋都話中國會輸

source?

鍵廢唔ff點得

中國依家咁大個經濟體，
實力表面真係好勁。

但搵錢方法都係偏向端 (唔好意思，用蝗詞配合國情 )
唔通低技術，基層工種無其他地方取代到?
我又唔覺，但可能其他地方D人奴性無咁高
CP值低D，但中國低層叫價比以往高左
我相信呢D基層工種有一定誘因轉去比其他地方做

如果低技術，基層工種轉地方，
中國仲有咩實力同美國較量 (中國近年都係強調GDP, 人均收入......)

雖然話轉陣地, 美國有陣痛，但中國D工人無晒工作機會仲大鑊啦

中國禁美國農產品, 但佢又好似係農產品入口大國,
之前支持D人出城做製造，D人係咪可以行返轉頭落田呢?

所以我唔係太明中國有咩機會贏，
只係美國會唔會陪你癲啫
瓷器江瓦論

利申: 9UP, 有錯唔好屌咁大力

五毛哥是個傳說

農產品問題 中國一向係農業大國
只不過某種品種係因為政治因素而買其他國家
仲有其他國家都有產大豆唔一定要買美國
農產品方面太多選擇可以揀
另外中國近年所謂清理低端人口
就係要趕番d農民番鄉下發展
而家係完全無鼓勵農民去城市打工
有睇過下呢次美國既懲罰稅雖然係好廣泛
但其實最影響中國最多只有廉價電子產品同機械
中國一向同美國大量輸出廉價電子產品
對中國影響既就係呢d電子工廠可能會倒閉失業
但影響最嚴重我覺得會係台商
台商一向係透過中國生產賣去美國
所以台灣既半導體 晶片都會受嚴種打擊
中國既工廠面臨倒閉雖然會令好多人失業
但中國既電子產品係非洲 印度都賣得唔錯
加上中國內需大 內需就夠養呢班人
至於美國方面既影響
其實制造業已經好難番得到美國啦
美國企業只會揀愈來愈平既地方去設廠
無左廉價既電子產品 美國消費力會皮弱
Walmart呢類亦都會受到打擊
中國會係農產品反制慢慢提升到飛機產業
所以我覺得呢場中美大戰
就算中國唔會贏 美國都無咩可能會贏

其實唔覺唔覺，中國係進口好多糧食，口糧可能唔覺，但睇過d資料，養豬唔用進口飼料根本唔長肉

一樣 唔想美國贏 美國太自負霸道

瘦肉精

農產品問題 中國一向係農業大國
(錯, 依加係講緊中國已經糧食自給率80%唔到,即係唔夠食, 農唔農業大國都冇9用)

只不過某種品種係因為政治因素而買其他國家
(某種 , 唔入真係食9哂屎)

仲有其他國家都有產大豆唔一定要買美國
(有, 但係3000千萬噸一年, 邊個國家有呢個產量, 有都會扯到個價超貴,一樣死, 講有得代替 )

農產品方面太多選擇可以揀
(大豆用黎做好多食品, 豉油,豆腐等...邊有得唔用)

另外中國近年所謂清理低端人口
就係要趕番d農民番鄉下發展
而家係完全無鼓勵農民去城市打工
(去唔去邊度打工係市場決定, 農民番鄉種田, 一來搵唔到外地打工錢, 二來鄉下地一係好貧種唔到野, 或俾人收哂圯野種西咩)

有睇過下呢次美國既懲罰稅雖然係好廣泛
但其實最影響中國最多只有廉價電子產品同機械
中國一向同美國大量輸出廉價電子產品
對中國影響既就係呢d電子工廠可能會倒閉失業
(美國做高當產品, 大把人買 )

但影響最嚴重我覺得會係台商
台商一向係透過中國生產賣去美國
所以台灣既半導體 晶片都會受嚴種打擊
台商晶片係賣俾大陸廠做電子產品, 大陸再做上去, 係攬炒, 唔好講大陸唔死)

中國既工廠面臨倒閉雖然會令好多人失業
但中國既電子產品係非洲 印度都賣得唔錯
加上中國內需大 內需就夠養呢班人
至於美國方面既影響
其實制造業已經好難番得到美國啦
美國企業只會揀愈來愈平既地方去設廠
(依加好多外國電子廠慢慢搬走啦, 美國怕咩)

無左廉價既電子產品 美國消費力會皮弱
Walmart呢類亦都會受到打擊
中國會係農產品反制慢慢提升到飛機產業
所以我覺得呢場中美大戰
就算中國唔會贏 美國都無咩可能會贏
(總結中國豬死 )

農業大國係幾百年前嘅歷史，而家中國冇農業，有都冇人敢食，所以係破壞性發展同品牌破產先係從外國輸入嘅主因
電子產品方便主要針對技術被中國偷取問題，想返美國本土只係表面說法，只要唔係中國避免技術被偷，係東南亞其他地方都ok
飛機嗰啲真係唔使打啦，唔用波音airbus，中國飛機又冇咗外國技術、零件，能夠做到畀人認同，國際線畀你飛先算啦
不過美國一定有損失，雙輸就肯定
只係輸300定輸10000嘅分別

十幾年前中國好多田地已經種唔到野
加上新一代冇人想做農民

好撚驚俾連登仔燈死

大把人純粹係不滿trump所以盲反，例如歐盟個班友自己都跟風制裁緊支那，但呢頭又話反對爆發貿易戰

Quora一面倒認爲China would suffer more in the long run

你去google下
就咁巴西大豆年產量都1.1108億噸
美國野就係太高檔太貴
所以美國消費力一直低迷
無錯中國有好多廠都搬走 但唔係搬去美國
係去越南 印度
你下次唔洗打咁多野 一句結論中國豬死就得
我已經睇得出你係跟立場喜好去討論

都話有呢個產量, 但1.1億噸, 人地平時都賣緊俾其他人, 你再搶佢4分1咪搶到高哂囉傻仔

立場呢家野彼此彼啦

睇中國死就一定啦

其實trump話想啲廠搬返美國就癡人說夢，但我覺得佢都只係9up，實際只係想擁有技術嘅廠搬離中國，anywhere but China，避免技術被偷

根據美國農業部既數據，中國既大豆需求係接近9,700萬噸，你咪用外匯將巴西大豆全部買落來咯
而且今年因爲阿根廷大豆失收，大豆價值飛漲，本身美國係賺到盤滿缽滿，宜家咪賺少d咯

佢係咪以為好似自己落街買餸咁，一間唔賣比佢就可以去第二間

最重要美國收重稅的中國產品係因為貪你中國賣得平而買, 中國產品唔平咪唔買你囉, 但中國人係鐘意美國的質量所以買, 呢個係剛性需求, 貴左都要買, 睇下邊個死先囉

美國係buy side中國係sell side短期

係buy side比較強勢 但耐左通常蝕底係buy side.

有無專家解析下中美係wto既過節

佢制裁中國大部分都係廉價電子產品
呢d廠係唔會搬番去美國
除非美國減人工

睇文匯大公就知
幾廿篇文叫美國唔好打貿易戰 又乜77雙赢
一睇就知邊個上風

只能說一句 侵爺好波

事實上係 呢個世界就係咁 邊間賣就去邊間
農業市場又唔係美國壟斷哂

Wto而家只係形同虛設

好簡單問句，你幾時覺得香港人好熟悉中國

依加我夠知啦
我係問中國以前係wto take 左D咩advantage

一睇就知唔係中立

知唔知農產品既國際供應，一般只係全球產量既一兩成，因為國家要自己食

美國係人少產量大，所以係國際糧食供應big player,其他巴西等南美國家，都係同美國佬friend底

仲有國際糧食期貨市場都係美國佬話事，更何況今年旱災失收，美國佬洗撚驚你關税

阿根廷30年來最大旱災 全球殼物價格飆升

南美洲農業大國阿根廷出現 30 年來最嚴重旱災，造成田地乾裂，農作物枯萎，估計今年的農作物收成是 2009 年以來最差。阿根廷是全球第 3 大粟米 (玉米) 和大豆出口國，該國農作物失收導致全球穀物價格上升。

《星島日報》報導，在阿根廷鄉鎮奇維爾科伊，由於天旱缺乏水源，農民羅馬諾種植的大豆和粟米的生長高度只及平常的一半。他表示這個生產季節的雨水只有平常的 1/4，預計種植的大豆只有正常的 1/3 收成。他指旱災對當地經濟影響很大，農民都祈求下雨。

台灣，樓主唔洗擔心，微軟同google上年先話喺台灣起數據中心，美國佬有心幫，經濟實保得住

美國歐洲推行緊自動化工廠，郭台銘都摺大陸廠去美國開機械人廠，樓主仲係到ff美國佬會冇人做工廠野

簡單講
應該互相開放市場投資
但中國只係去人哋嘅市場謀利，但限制人哋係我嘅市場賺錢

屌睇完時事台個po
即刻返黎洗一洗眼
班友淨係逢中必反
到自己仆街先會知咩事

7左就認啦 （邊有國家大豆產量夠美國）

農產品定價權從來都係美國佬話事

經濟參考報：您曾經說過“炒蛋的油將由華爾街來定價”。我們也看到去年底國內兩大食用油生產商福臨門、金龍魚，12月伊始，食用油開始了新一輪的漲價，最大漲幅在15%。此番漲價也和華爾街有關係嗎？

郎咸平：金龍魚和福臨門背後都有美國A D M公司的影子。你以為它們收購金龍魚就是為了賺你買金龍魚的錢嗎？這背後還有更多的故事。

經濟參考報：這裡面還有什麼故事？

郎咸平：2003年以前，小包裝食用油推向市場，在中國形成了200多億元的市場規模，全國各地分佈了上百家壓榨企業。然而好景不長，在“2004年大豆危機”之後，國內壓榨企業損失慘重，有近70%的企業停產，大量企業倒閉。而這一切與國際金融炒家的運作不無關係。

就在2003年8月，美國農業部冠冕堂皇地說什麼呢？由於天氣的原因調低了預期的大豆產量。物以稀為貴嘛，所以，美國的金融炒家就藉此消息在芝加哥期貨交易所裡，猛炒大豆期貨，把大豆價格從當時的540美分一路炒到了2004年4月的1060美分，相當於每噸大豆從人民幣2300元漲到4400元。其實呢，這些都不過是人家虛張聲勢，等著我們中國壓榨企業進入埋伏圈，結果我們的企業一想啊，這美國政府公佈的數據還能有錯嗎？所以看著大豆價格好不容易跌下來了一點，也就是2004年3月在一噸4300元的位置上“搶購”了800多萬噸大豆。僅隔一個月，美國農業部又站出來，說不好意思啊，我們估計錯了，其實由於種種原因，我們估計減產的地區沒減產那麼多，而我們估計不受影響的地方還增產了不少，結果，大家忽然間發現原來大豆產量是供過於求，於是轉瞬之間，國際金融炒家就開始狂拋大豆，價格大跌50%。結果可想而知，我們中國企業倒在一片血泊之中。

山東日照的幾個壓榨廠跟我講，剛建好廠還沒開工，就在4300元每噸的價位從美國進口了一船大豆，船還沒靠岸，就跌到了2000元，我們還沒開工就倒閉了。

所以你看看什麼叫新帝國主義。過去得靠打仗才能瓜分世界，掠奪世界，而且打仗是一不留神就元氣大傷，比如說英國，一戰前還是世界第一呢，打完了呢，死了不少人，花了不少錢，卻搞得日薄西山。現在呢？不費一兵一卒，前後不到一年就把你這個國家的關鍵行業牢牢控制在自己手裡了。

四大跨國糧商掐住了我們命脈

經濟參考報：這些世界跨國糧商是如何參股我國壓榨企業的？

郎咸平：在全世界控制著糧食生產運銷的是四家歐美公司，它們也是現代東印度公司的成員。在“2004年大豆危機”時，趁機收購了我國70%以上的停工企業，從此中國的大豆市場受制於四大糧商，而四大糧商和美國政府以及華爾街之間關係曖昧。

這四大糧商在國際上稱A BCD。分別是A D M(A rcherD anielsM idland)、邦吉(B unge)、嘉吉(C argill)、路易達孚(L luisDreyfus)⋯⋯⋯

其實我唔信trump冇計過數
佢唔計佢身邊都大把人計
首先美國一定唔會死先
啲廠最多轉去其他東南亞地區
雖然過程會承受好多虧損

另一方面中國就唔同
世界工廠嘅GDP依然對工業有好大依賴（未有source sorry）
美資離開影響可以好大
只係demand&supply可能其他國嘅外資可以填返啲個癃

有幾多次抵制外國貨係成功?
有幾多次中國人會因為國家犧牲自己個人利益?
就算貿易戰無贏家 舉白旗嗰個一定係中國先。

咁樣睇好偏面姐
如果互相開放市場
首先如果美國開放佢國家高技術產業
就可以互補番貿易逆差
但美國唔想開放呢方面市場比大陸
但又想大陸買佢想賣既野
咁佢都唔公平姐

咁佢肯定係計過數
貿易戰呢樣野
從來都係我打你一拳
你打番我一拳
真係永無贏家
好快又黎大選 侵侵輸左咪最多落台
下任上台可能又談判番

加左關稅後 中國貨既代替品太多

據USDA數據，2016/17年度全球大豆進口量和出口量分別為14361萬t和14746萬t，分別佔全球大豆總產量的40.89%和41.98%，分別佔全球大豆總產量的40.89%和41.98%

2000/01-2016/17年度，美國大豆出口量從2710萬t增至5916萬t，總量持續增長；巴西大豆出口量由1547萬t增至6314萬t，增長了3倍多⋯⋯

大豆出口，美國加巴西佔咗近9成
唔幫襯美國佬，中国買哂全世界其他供應都唔夠，何況實際上實做唔到

你地臭閪支那邊年邊月邊日邊刻守過世貿協議

你国臭閪支那淫民日報同ccav最洗眼

寶馬幾時匯到錢出你国臭閪支那

你就7少陣啦，明明係你國聲稱要增加由巴西輸入大豆，宜家又話無國家產量夠美國？

講糧食就最on鳩 當初俄羅斯夠靠糧食進口 制裁後幾年生產就追到進口 只係農業付加值細發展中唔做啫

你到時屎都冇得食就真係唔知邊個7啦

同中国比，俄佬人口細好多，人均土地多好多
中国啲水土破壞咗就用唔番

同埋由奢入儉難，依家掉轉頭玩糧食配給⋯⋯⋯

食多啲你国臭閪支那含鎘食物最好

我已經開到黎財經台 班時事台噴精追到過黎咬人

輸既從來只有散戶

講大豆真係笑撚左
話美國貴
中國貴美國60%

大家都係睇唔過你條賤種黎財經台妖言惑眾

真

你叫大陸人咪撚買外國奶粉囉
暴動都似
隻五毛狗根本唔熟中國國情

五毛狗撚識經濟

Trump係商人

商人既好處
係唔會做無利益既事

哥只是傳說個傻閪支那狗
幾時先縮番去老母個西到？

連大公文匯報都驚打貿易戰死
連數據都有埋中國係幾蝕底

中國最大問題唔係錢
係人 係質素呀
就算比你全中國啲土地可以量產農產品
中國人都唔撚會買

更可況中國自己啲污染破壞曬自己地方

個撚個出黎選既都有做過生意啦
得佢係商人咩

中國外強中乾，點打得起貿易戰，同埋歐盟好快加入美國陣營，中國仲點賺外匯

唔同意你既就係噴精
返百度圍爐啦戇尻

好搞笑
連登仔平時見文匯報講中國好野果陣
就屌到仆街，又話做假又盛
到文匯報講中國弱勢果陣
就信到十足

不嬲都係 淨係聽自己岩聽既

講咁多都係想資產重新分配姐，有人就日日諗辦法搵錢，有人就日日坐係度望支爆買平野

答案好簡單

樓主放佢睇左既論壇出黎先啦

屌你老母
最成功商人之一

係呀係呀五毛狗
文匯大公出名講反話嘛
宜家文匯放曬風
我地將佢立場作番相反解讀咋

文匯大公撚會講中國驚打貿易戰或者貿易戰會輸？

入咗藉都可以走架姐
從來唔覺得拎身份係咩一回事

五毛樓主啲所謂中國會贏既論點比人反駁曬
無撚曬貨？

點解啲歐美高官唔去中國拎身份

入左藉係可以走
不過支那人唔會囉

人民幣都未開放啦
中國國藉儲廢紙？
股票市場：呀爺唔比賣就要死坐

咁又點

你又知唔會

因為係連登聚腳既人好大部分都仇共 利申 覺得會攬炒

到今時今日
支那國仲有外匯管制鎖國
打乜撚野經濟戰爭都只會輸
唔比沽就唔比沽
每日換外匯限額低到

支那狗一車車落黎買香港保險知唔知點解？
要用人民幣換美金/將人民幣拎出境外換港紙

呢啲野 中國人仲熟過你班五毛啦

因為外國自由度高，對人民管制無咁嚴
入中國要聽話，邊有人敢黎拎

舉一個例子出黎
中國共匪高官棄外國國藉

美國係會有損失
不過同支那比九牛一毛
咁樣既話對中國貿易順差一樣會縮

我問你點知
你叫我舉例 ？
仲有，唔棄藉都可以走架

早兩年支那大國仲吹緊深圳/上海股市取代香港
結果自己收撚左皮啦

李克強：我從不相信中國的數字

一個共狗控制既市場
又換唔到美金
有撚用

中國共匪高官從來無人棄過外國國藉
明未呀？小學畢業定00後？

你從何得知無人棄？唔好又叫我舉例呀，我唔知所以先問你咋
同埋就算唔棄咁又點 會離唔開果個國家架咩

知唔知點解咁驚港獨呀
全世界既人連獨派都知港獨條件不足

因為如果香港脫離中國
中國所有有錢人無左方法將人民幣資產安全快捷移出中國呀

你小學未畢業

咁你自己搵下點解中國咁好都要保留住雙重國藉
所有高官子女係曬外國
資產係外國囉

將資產移出中國依句野
我由2010年聽到依家

連中國人 共產黨高官
全部都知美金幾重要
因為中國係鎖國
呀爺直情可以將人民幣資產變廢紙

係香港啲五毛仲蠢撚過中國人

港澳辦班傻閪又成日做傻事搞香港以為可以立功

哦，姐係鳩嗡啦
明晒 多謝你

係呀因為到今時今日
中國人都仲係靠香港轉移資產呀

笑撚左又不願面對

佢問你係咪小學畢業，答佢係啦，佢唔係